故宮館設計無招標 關兆倫質疑特事特辦 葉傲冬：公開徵集方案成本高

火速上馬的「故宮文化博物館」，除了沒有作任何公開諮詢外，另一爭議點在於建築師由政府篤定。建築、測量、都市規劃及園境界特首選委關兆倫質疑，今次做法是「特事特辦」，推翻西九公眾參與的精神。西九管理局董事局成員葉傲冬回應指，董事局曾討論設計比賽導致成本上漲，日後或不再以此方法決定建築方案，但目前沒有資料說明成本增加之幅度。

西九文化區區內主要建築，例如：M+ 博物館、戲曲中心、M+ 展亭等，早前均透過設計比賽來決定建築方案。以區議員身份進入西九文化區管理局董事局的民建聯副秘書長葉傲冬，今日出席港台節目《千禧年代》時表示，設計比賽導致前期工作「成本好大上升」，但目前手頭沒有具體數據，說明實際成本增幅。基於「成本上漲的考慮」，董事局曾討論是否繼續以此方式決定建築方案。他又稱，西九文化區內其他尚未興建的建築物，暫時未有再舉行設計比賽徵集建築方案的計劃。

建築、測量、都市規劃及園境界特首選委關兆倫致電到該節目，對西九董事局以「成本增加」放棄採用設計比賽的說法，表示「詫異」，認為該解釋「不合理」，形容今次做法是「特事特辦」，又質問對方：「馬會捐出 35 億，做多個比賽，要駛多幾多錢？」他亦指出，建築物使用年期長，需要長時間仔細規劃，此計劃缺乏公眾參與是「推翻西九精神」。

葉傲冬回應指，董事局上月的會議中得悉「故宮文化博物館」的計劃，「印象中有討論為何選擇嚴迅奇」，但「因為開會都已經是一段時間之前的事」，細節已經記不起來。他又指，近日亦有聽到有意見稱，西九過往發展進度「落後」，今次有新館火速上馬亦有市民贊同。

出席同一節目的香港文化監察主席楊雪盈，形容政府突然宣佈興建「故宮文化博物館」，是「從天而降，大家硬食」的計劃，斥：「不能因為速度而將過去諮詢等優良傳統抹殺」。她又指出，西九文化區總體規劃亦是透過設計比賽產生，質問對方今次計劃有否進行公開招標。葉傲冬亦支吾以對，僅稱：「我理解應該有，但現在沒有資料在手」。

其實班官係咪戇鳩

其實香港人係咪戇尻

招標反而仲會貴左？？

wfc

1/. 可以唔招標？有冇違例？
2/. 細節唔記得，可否公開會議紀錄？

真係當香港人傻

show off黨性俾支共睇啫
先天唔夠根正苗紅ma,咪後天將勤補拙

當香港人唔理
速度最重要
唔好理其他野

過多幾年會唔會有官出黎話

不考慮提高最低工資,
因為提高最低工資會減少員工收入。

屌你老母

哇屌你老母, 廉署咁都唔撚洗do

起天安門指日可待

投標仲貴？

第日叫馬會出錢起個核電站都得啦

遲下選舉投票都可以用成本高做理由

鬼拍後尾枕
話俾人知以前啲諮詢都係駛下錢做樣

香港全面倒退
支那累人累物